\documentclass[
    12pt,
    bibliography=totoc,
    ngerman,
    enabledeprecatedfontcommands,
	a4paper
]{scrartcl}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[ngerman]{babel}
%\setdefaultlanguage{german}
\usepackage{translator}
%\usepackage[decimalsymbol=comma]{siunitx}

\usepackage[style=alphabetic, backend=biber]{biblatex}
\nocite{*} % alle unbenutzen Literatureintraege trotzdem anzeigen
\addbibresource{../lit.bib}
\usepackage{setspace}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\usepackage[ampersand]{easylist}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{tabu}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{lscape}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{listings}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{rotating}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{amssymb} % for \
\usepackage{alltt}
\usepackage[nottoc,numbib]{tocbibind}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{gensymb}
\usepackage[linktoc=all,pdfusetitle]{hyperref}
\usepackage{bookmark}
\usepackage[toc]{glossaries}

\setstretch{1.433} %entspricht 1,5 in Word 
\graphicspath{{../images/}}
\MakeOuterQuote{"}
\pagestyle{fancy}
\lstset{frame=single,breaklines=true}
\setcounter{biburllcpenalty}{7000}
\setcounter{biburlucpenalty}{8000}

\newcommand{\xmark}{\text{\sffamily X}} % gegensymbol zu \checkmark

\newcommand{\includevisio}[2][]{\includegraphics[#1]{#2}}
% Source code
\colorlet{punct}{red!60!black}
\definecolor{background}{HTML}{EEEEEE}
\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
\definecolor{darkgreen}{RGB}{34,177,76}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}

\lstset{
    basicstyle=\normalfont\ttfamily,
    numbers=left,
    numberstyle=\scriptsize,
    stepnumber=1,
    numbersep=8pt,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    frame=lines,
    backgroundcolor=\color{background},
	commentstyle=\color{darkgreen},
	stringstyle=\color{red},
	keywordstyle=\color{blue}
}

% JSON
\lstdefinelanguage{json}{
    literate=
     *{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
      {1}{{{\color{numb}1}}}{1}
      {2}{{{\color{numb}2}}}{1}
      {3}{{{\color{numb}3}}}{1}
      {4}{{{\color{numb}4}}}{1}
      {5}{{{\color{numb}5}}}{1}
      {6}{{{\color{numb}6}}}{1}
      {7}{{{\color{numb}7}}}{1}
      {8}{{{\color{numb}8}}}{1}
      {9}{{{\color{numb}9}}}{1}
      {:}{{{\color{punct}{:}}}}{1}
      {,}{{{\color{punct}{,}}}}{1}
      {\{}{{{\color{delim}{\{}}}}{1}
      {\}}{{{\color{delim}{\}}}}}{1}
      {[}{{{\color{delim}{[}}}}{1}
      {]}{{{\color{delim}{]}}}}{1},
}

% Title page
\titlehead{{\large Fachhochschule S{\"{u}}dwestfalen} \\ Fachbereich f{\"{u}}r Elektrotechnik und Informationstechnik \\ Studiengang Technische Informatik}
\subject{\vspace{2cm} Bachelorarbeit}
\title{Simulationswerkzeug f{\"{u}}r das Praktikum Ausfallsichere Systeme}
\author{Geert Martin Ijewski}
\publishers{\vfill Betreuer: Prof. Dr.-Ing. habil. Jan Richling}

\loadglsentries{../glossary}
\makeglossaries

\begin{document}

\maketitle
\todo{Formatierung durchgehen. Bilder, Tabellen, Codestuecke an der richtigen Stelle. Gleichungen sehen gut aus. Alle Verweise (aufs Glossar oder Sektionen) (nach ?? suchen)}
\thispagestyle{empty}

\clearpage
\pagenumbering{roman}
\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables

\clearpage
\printglossary[title=Glossar, toctitle=Glossar]

\clearpage
\pagenumbering{arabic}
\part{Problemstellung}
\input{../aufgabenstellung}
\clearpage
\part{Konzept}
\input{../konzept}
\clearpage
\part{Grundlagen}
\input{../grundlagen}
\clearpage
\part{Implementierung}
\input{../implementierung}

\clearpage
\printbibliography

\clearpage
\input{../eid}

\end{document}
